泛民今狙擊明日大嶼 38建制學者聯署撐瘋狂填海

2018年11月07日

泛民今狙擊明日大嶼
38建制學者聯署撐瘋狂填海

民主黨胡志偉今就致謝議案提出修訂。

【致謝議案】

【本報訊】特首林鄭月娥上月在《施政報告》提出被指造價逾萬億的明日大嶼1,700公頃人工島計劃，引起極大爭議。立法會今起將一連三日辯論《施政報告》致謝議案，多名民主派議員針對明日大嶼提修正案，包括要求擱置及表達遺憾和不滿，並表明不會支持致謝議案。面對民主派狙擊，38名建制派學者包括與團結香港基金關係密切的港大經濟學講座教授王于漸、幫港出聲成員雷鼎鳴等，昨亦發起聯署支持填海，又指政府財力綽綽有餘。

記者：陳嘉裕 姚國雄

雷鼎鳴等建制派學者稱明日大嶼是「上佳的投資」。

法會今日起將辯論《施政報告》致謝議案，根據立法會文件，民主黨胡志偉、尹兆堅、公民黨郭家麒、專業議政梁繼昌、工黨張超雄、議會陣線毛孟靜和范國威分別就致謝議案提出修正案。除胡志偉提出要求檢討現行單程證計劃，向中央政府提出減少單程證每日配額及爭取港方對單程證申請的審批權外，其他人都關注《施政報告》中提到的「明日大嶼」發展。

毛孟靜在修正案中批評耗資1萬億元驚人填海計劃，長遠計無助紓緩現時逼切房屋問題，亦非對下一代負責；尹兆堅亦斥，明日大嶼欠缺民意基礎、未有具體分析資料、違反程序公義及強行一錘定音，建議採其他方式增加土地，包括引用《收回土地條例》收回粉嶺高爾夫球場。至於梁繼昌則提出暫時擱置明日大嶼，待土地供應專責小組交報告後才作評估。多名民主派議員早前均表明明日大嶼有極大爭議，即使《施政報告》向專業界別「派糖」，都不會支持致謝議案。

聲明稱反對意見是民粹

另一邊廂建制派則繼續唱好。38名本地經濟學者發表聯署聲明支持明日大嶼，聯署人包括本身是民主思路理事、團結香港基金研究委員會成員王于漸、香港中文大學經濟學系教授宋恩榮、政府前經濟顧問郭國全、幫港出聲成員雷鼎鳴、「梁粉」嶺南大學校長鄭國漢以及前全國人大代表劉佩瓊。

聯署聲明指不少反對意見是立場先行及情緒化的口號，甚至流於煽動民情的民粹政治操作：「我們不得不站出來，說明明日大嶼不但是可負擔的方案，更加是上佳的投資。」聲明又指，收回新界棕地比填海成本更高，加上連接新界的交通在繁忙時間已飽和，東大嶼人工島則位置適中，距港島較近。

對人工島對環境的破壞，他們認為任何發展皆會對自然環境有一定程度的影響。至於人工島是「倒錢落海」的指控，他們則指說法是忽視土地是香港最寶貴的資產，認為政府可以通過賣地回收成本，估計人工島日後的賣地收入為8,400億。

上一則
上一則
昂坪360內地團客量升四倍

下一則
下一則
七成人促善用現有地

七成人促善用現有地
區會撤填海動議否決